%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 14\label{am14}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Michel Rocard
\item[provision:]\ rec 15
\item[language:]\ French
\item[topic:]\ Unpatentable Invention?\footnote{\url{http://swpat.ffii.org/papers/europarl0309/amends05/juri0504/patinv.en.html}}
\item[recommendation:]\ o
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{Si la contribution \`{a} l'\'{e}tat de la technique porte uniquement sur un objet non brevetable, il ne peut y avoir invention brevetable, ind\'{e}pendamment de la fa\c{c}on dont l'objet est pr\'{e}sent\'{e} dans les revendications. Ainsi, l'exigence d'une contribution technique ne peut \^{e}tre contourn\'{e}e simplement en sp\'{e}cifiant des moyens techniques dans les revendications du brevet.}{\input{14-nov.en}}{Il ne peut y avoir de contribution \`{a} l'\'{e}tat de la technique provenant d'un objet non brevetable parce que non technique. On peut en revanche parler d'\'{e}tat de l'art pour les domaines non techniques.}

\subsection{critique}

\input{14-krit.en}
